\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Enquête}{Interview}}
\label{ch:enquete}
\begin{enumerate}
	\item Weet u wat een GPS-tracker is?
	\begin{itemize}
		\item Ja, ik weet wat een GPS-tracker is
		\item Ja, ik heb er reeds van gehoord maar kan het begrip nog niet 100 percent duiden
		\item Nee, ik ken het begrip niet
	\end{itemize}
	\item Heeft u reeds overwogen om een GPS-tracker aan te schaffen?
	\begin{itemize}
		\item Ja
		\item Nee
	\end{itemize}
	\item Heeft u ooit al gehoord van een GPS-tracker die gebruik maakt van een applicatie? (bijvoorbeeld Runkeeper, maar dan in de webbrowser)
	\begin{itemize}
		\item Ja, ik heb er ervaring mee
		\item Ja, ik heb er al van gehoord maar nog nooit één gebruikt
		\item Nee, ik heb er geen ervaring mee
	\end{itemize}
	\item Indien u reeds een GPS-tracker heeft aangekocht, hoeveel heeft deze gekost?
	\begin{itemize}
		\item 0 - 50 euro
		\item 51 - 100 euro
		\item 101 - 150 euro
		\item 151 - 200 euro
		\item Meer dan 200 euro
	\end{itemize}
	\item Hoeveel zou u maximum besteden aan een GPS-tracker?
	\item Hoe belangrijk vindt u de accuraatheid van de locatiebepaling? Van weinig belangrijk (1) tot heel belangrijk (10).
	\item Hoe belangrijk vindt u, als watersporter/sneeuwsporter, de waterbestendigheid van een GPS-tracker die u zou gebruiken tijdens het sporten? Van weinig belangrijk (1) tot heel belangrijk (10).
	\item Hoe belangrijk vindt u de gebruiksvriendelijkheid van het tracken? Van weinig belangrijk (1) tot heel belangrijk (10).
	\item Hoelang vindt u dat de GPS-tracker minstens moet blijven werken? Uitdrukken in aantal uren
	\begin{itemize}
		\item 0-6
		\item 6-12
		\item 12-18
		\item 18-24
	\end{itemize}
	\item Zou u de webapplicatie, die u toegang biedt tot het tracken, alleen gebruiken in nood en/of om activiteiten te delen op sociale media? (bijvoorbeeld Runkeeper, ... )
	\begin{itemize}
		\item Alleen in noodgevallen
		\item Alleen om activiteiten te delen op sociale media
		\item Beide antwoordopties
	\end{itemize}
	\item  Zou u een budgetvriendelijke GPS-tracker (max. 150 euro) aankopen indien deze op de markt komt?
	\begin{itemize}
		\item Ja
		\item Misschien
		\item Nee
	\end{itemize}
	\item Indien u een budgetvriendelijke GPS-tracker aankoopt, voor welke sporten zou u deze gebruiken?
	\begin{itemize}
		\item Watersport
		\item Sneeuwsport
		\item Allebei
	\end{itemize}
	
\end{enumerate}